美銀：明年Q1標普看漲至3333點

美銀美林表示，金融市場將在2020年的第一季度迎來「風險資產融漲」行情。
美銀美林的分析師邁Michael Hartnett在向該行客户發出的一份研究報告中表示：「隨着英國退歐和貿易相關風險的消退，市場將在明年第一季度迎來融漲」。
分析師表示：「我們仍預計，到2020年，投資回報將是最重要的。」他們補充稱，市場定位正轉為看漲，上週公佈的12月全球基金經理調查應證實了這種樂觀情緒。
分析師預計，標普500指數到明年3月初將達到3333點，週一標普500第四個交易連續上漲收於3191點，10年期美國國債收益率到明年2月初將達到2.2%，上漲36個基點。
融漲更多的會出現在牛市尾聲，許多投資者不想錯過上漲機會而蜂擁進入股市，從而導致價格出現意外的急劇提升。雖然股市短期內應該會出現反彈，但也有分析師表示，投資者應在資產配置上採取防禦性立場。